%@metapost:aire605exo03.mp
%@Auteur: d'après IREM Strasbourg
%@Dif:3
\[\includegraphics{aire605exo03-1}\]
Certaines figures ont une aire difficile à calculer. Mais on peut en trouver une valeur approchée en \og encadrant\fg\ ces figures par des figures dont l'aire est plus simple à calculer.
\begin{myenumerate}
  \item Sur la figure de gauche :
    \begin{itemize}
    \item on a dessiné en pointillés un polygone dont l'aire est supérieure à celle de la surface ;
    \item on a dessiné en traits d'axes un polygone dont l'aire est inférieure à celle de la surface ;
    \end{itemize}
Sachant que le côté d'un carreau mesure 0,5~cm, donne un encadrement de l'aire de la surface étudiée.
\item Même question avec la figure de droite. 
\end{myenumerate}